<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Anynw Blog</title>
    <link>https://www.baidu.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Anynw Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 31 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.baidu.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>你为什么压抑？</title>
      <link>https://www.baidu.com/post/%E4%BD%A0%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%8E%8B%E6%8A%91/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.baidu.com/post/%E4%BD%A0%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%8E%8B%E6%8A%91/</guid>
      <description>​我家楼下的便利店老板娘，江湖人称“冷面西施”，他有一个吃奶的娃和一个从不露面的老公，他每天要在这个15平米的小店坐16个小时，除了偶尔刷一下手撕鬼子剧，她总是在漫长的时光中看着自己的儿子，目光迷离，像权游里的莱莎和她的傻儿子，不管是什么时候我路过她的便利店，总能看到她在柜台内满脸生无可恋，这是一种对时间的深深的疲惫感。这个老板娘总让我想起电影《超市夜未眠》，在现代性分工中，人们的工作时间越来越长，工作环境越来越压抑，文明带来的压抑，不仅消极了人们对自身意义的思考，更使人的精神变得支离破碎。在无数个白昼和黑夜，上班族蜷缩在高耸云端的办公楼，半平米的格子间里，目光空洞，而内心苍凉。
​在现代性的压抑下，人的欲望需要找到出口，我有个康宁病友，是一位影视后期大师，没有一种职业能在加班熬夜这个领域和后期大师叫板，他可以连续工作48个小时，跨越白天和黑夜，穿越春夏和秋冬，他一般从中午开始上班，手指如飞，眼花缭乱，一对操作猛如虎已经到了晚上七八点，于是慢悠悠踱到楼下，在一路排开的烧烤档面前，找个最漂亮的羊肉串西施，搭讪两句，随后点了五个腰子，八瓶啤酒，一气撸完，打个饱嗝，继续上楼加班，因为压抑，他经常在凌晨四五点提点两瓶啤酒，去附近的马路上，随便找个还没有睡觉的人，聊天，对象包括保洁阿姨、夜班保安、24小时便利店营业员、烧烤老板。
​白天有多压抑，夜晚就有多放纵，他能和操着塑料普通话的60岁保洁阿姨聊两个小时的山野趣事，没人聊天的时候，他能拉着一条流浪狗和他深情对视半个小时，深夜漫长的时间的虚空里，每一次对话，都是被压抑灵魂的肆无忌惮的释放。为什么你每天回家停好车，总是坐着车里抽完两个烟，才恋恋不舍的上楼，为什么你每天晚上强忍着困意，直到手机拍到脸上也不肯入睡？因为打开车门就是柴米油盐红尘烟火，一觉醒来就是周而复始朝九晚六，所以，你不想回家不想入睡不想上班。你想躲开这千篇一律的人生定式，你厌倦了拥挤的充满狐臭味的地铁，厌倦了早餐千篇一律的粉肠包子，厌倦了办公室空调永远卡在你不舒服的那个临界点，厌倦了扯淡与装叉一色的会议，厌倦了无聊与琐碎齐飞的工作，厌倦了你座位对面的姑娘永远一脸菜色，厌倦了马屁精总是和你毗邻而居，厌倦了领导情绪的阴晴不定，厌倦了你内心满是压抑，却又无可奈何的随波逐流。
​这个日复一日的岁月只有体制化的无趣和裹挟，所以，你总想逃离到一个无人的世界边缘，但你看了看银行卡的余额，又默默的打开了电脑，开始熬夜修改被领导打回八遍嘚PPT，《杀手里昂》里的小女孩问，人生总是如此艰难吗？里昂面无表情的说：总是如此。
​现代性因何导致这种全面的压抑呢？首先，非确定性。农耕时代是可以一眼望到头的确定性，是上万年不变的经验轮回，这种确定性的反馈，让人们对未来有稳定的预期，而现代性则是随时随地的技术变革，商业模式的变革带来的不确定性。你的人生可能因为某一个趋势陡然而富，也可能因为一个政策而颗粒无收，这种不可知的虚空给每个人巨大的压力。人成为飓风中旋转的羽毛。其次，缺乏自我观照，农耕时代，人民日出而作日入而息，春耕夏耘，秋收冬藏，严格遵守时间得规律进行生产和作息，时间呈现出一种连续的无目的性，与之相关联的经济活动，散漫而又无规律，人们会有更多的时间观照自我，而现代社会，电的应用，让黑夜不再成为一种时间的分割点。工业化生产，让人们摆脱了对天气和季节的依赖，当所有的时间都被填满，人们不再有时间自我观照，压抑，由此产生。再次，现代性的理性导致欲望被深度压制，我们白天工作越是理性和程序化，夜晚便越会寻找刺激和放纵，现代文明必须创造更多的刺激，去弥补人们对压抑的精神，于是大娱乐泛滥，更多的感官刺激被创造出来，以满足人们对压抑的本能，越来越感官刺激的影视作品，越来越感官叙事的文学作品，充满了欲望象征的舞蹈，能让我们耳朵怀孕的音乐，逐渐成为人们的消费主流。
​我多次表达过一个观点，现代性是一次没有回头路的远征，是一曲不可回放的交响乐。我们反思现代性对人带来的压抑，并不是反对现代性本身，因为现代性是文明的一部分，我们根本无法反抗。但我们可以自省，可以反思，当我们拥有了更多的价值观，更多的选择能力，才有可能让自己在现在性中获得自由。
​美国哲学家马尔库塞提出了“单向度”，他认为，所谓的“单向度”是指被现实绑架，充满惰性而缺乏自省精神的一种现代性状态。这种状态导致了人们的精神被现代性压抑，造成这种现象的原因是现代性社会中，个人的利益和社会的利益融为一体，即：你想得到的所有的物质和精神，必须依托现代性获取。所以，现代性导致的压抑，从根本上讲，是我们每个人的共谋。
摘自《思想史万有引力》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《嘚嘚的静静》</title>
      <link>https://www.baidu.com/post/blog/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 23:17:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.baidu.com/post/blog/</guid>
      <description>我的静静睡觉了 ·· 可我还不能睡……因为我的作业还没做完。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creating a New Theme</title>
      <link>https://www.baidu.com/post/creating-a-new-theme/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.baidu.com/post/creating-a-new-theme/</guid>
      <description>Introduction This tutorial will show you how to create a simple theme in Hugo. I assume that you are familiar with HTML, the bash command line, and that you are comfortable using Markdown to format content. I&amp;rsquo;ll explain how Hugo uses templates and how you can organize your templates to create a theme. I won&amp;rsquo;t cover using CSS to style your theme.
We&amp;rsquo;ll start with creating a new site with a very basic template.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
